好想學月娥師姐 HKU 畢業入 AO，三十年做到首長

林鄭月娥出生於基層家庭[11]，有五兄弟姊妹，排行第四。小一至中七在嘉諾撒聖方濟各書院就讀，居於灣仔的板間房，以床作桌子做功課。幾乎每次考試均取得第一名，唯獨一次「失手」即大哭。曾擔任總領袖生[11][12]。1978年，其父母購入南豐新邨單位[3]。她其後升讀香港大學，於1980年取得社會科學學士學位。

1980年，她加入香港政府成為政務主任，及後於多個部門工作，至1996年出任副庫務司，負責在每年的簡報會向傳媒解釋財政預算案[13]。1997年香港主權移交後，林鄭月娥續任庫務局副局長（職位等同高官問責制2002年實施後的副秘書長）。

N展仔炆水啲喎
雖然有人試過